擺低你覺得靚聲到爆既歌手

香港有林二汶、岑寧兒、王菀之同Janice

台灣有魏如萱、青峰

許志安

衛蘭

張學友 李克勤 張敬軒 未爛聲嘅Eason Joey

衛蘭，公認

負皮我都咁話

G.E.M 吳雨霏

李克勤

張敬軒

2014lip騷靈情歌

覺得佢係個唱法優美多過本身聲底靚

梅艷芳
張學友

Both

吳業砷

Blackpink rosé

鄭中基

G持

衛蘭啦，把聲係好甜

個人覺得呢幾年最靚聲新人

陳綺貞

趙學而

Gin Lee

點解衛蘭都有人負評

Child登真係child登
王菲都冇人講
除咗鄧麗君之外 王菲簡直無人能敵
得罪講句 咩胃腩呢啲 同王菲比 挽鞋都未夠班
仲有咩吳雨霏呢啲就收返埋啦屌

胡琳

無人講你咪講囉

係到認屎認屁

Gin lee 柔和靚聲
音域廣 聲底聽極唔厭

莫華倫，新馬師曾都唔講，學人鬧人child登

你鍾意王菲咪講 唔使踩低其他歌手嘅

Karen Carpenter

王菲收左皮好耐，兩個全盛期唔會差得遠

請坐低！！

日日聽

把聲甜過蜜糖

每日聽一次天天想你

春茶

劉浩龍

Child登係因為有你呢啲人

林慧韡

Stephy

佢把聲係好聽 可惜唱功麻麻

王菲

bruno mars

林宥嘉

陳潔麗 睇死你班垃圾都唔識 比埋條link

坤哥

黃家駒

Pink Guy

李幸倪世界第一

古巨基

仲有夜機

王菀之 林二汶

Gin Lee Aga

鄭中基 張敬軒

飛滋之歌

煲機天后

axl rose, liam gallagher

孫耀威

Adele, A Lin

Olivia Ong

6號 rubberband

陳蕾

90年代既Mariah Carey
係Madison square唱hero個時應該係佢把聲最靚個時期

Maniac 嘅Jason
Phoon 嘅 木子
草東沒有派對嘅 巫堵
茄子蛋嘅 阿斌

全部都勁好聽！痴線

All in 衛蘭

西野加奈

張國榮

徐佳瑩
ALIN
HEBE

官恩娜

鄧麗君

鄧小巧

巴打識啲嘢

王菲 華晨宇

Cousin Fung

Jackson

yui 算唔算？

winner姜昇潤

Michael Jackson
第一次聽佢把聲真係驚艷左，點解會有男人唱得咁好聽咁溫柔

勁正 唔明點解係香港好似無咩人中意

90年代鄭秀文

J.arie

玉置浩二

JANICE M VIDAL

小明星
葛蘭
顧媚

張敬軒
Gin lee

啲真假轉換滑到, j死人

王苑芝把聲散到仆街喎，靚聲？

點解張靚穎冇人講

黃霄雲 應該冇乜人識 但係真心好聽

柏原芳恵

佢把聲和音ok, 主唱太gay

川嶋愛

彭羚王菲衛蘭都有聽, 我覺得彭羚>王菲>衛蘭

Billie Eilish

直頭冇乜人識

郭沁

Miwa

房東的貓嘅小黑

JANICE , JILL , GINLEE , 林2汶, EASON

Tala

Taka 先啱

Sam Smith
Billie Eillish

王菲无人能及

有一排日日聽每天都是一種練習acoustic結他無得輸

達哥

小肥 泳兒 衛蘭

Greg Gonzalez

彭羚 衛蘭

林憶蓮

Liam全盛時期

但十分短暫, 又煙又酒又毒搞到好快就爛聲

可唔可以唔好將Janice同王菀之嗰啲比？

梁靜茹

點解冇人講周國腎

黃宗澤澤囝

美波

Skylar Grey
馮曦妤
兩個把聲都好正

因為佢唱歌真係好廢

側田
當年佢初初出道聽到佢嘅好人
好鍾意佢唱嘅Best thing in my life

林俊傑

黃心穎

唱乜

王傑（2002之前）

蕭敬騰

鄧麗欣

孫燕姿

我個名

多謝

張靚穎，徐佳瑩

taka

Live唔掂

仲有天天想你同旅行的意義

林二汶

張靚穎

hifi天后丫麻 唔洗鬧人垃圾既

張杰
啱啱睇完演唱會

LF係正但我又唔會用靚聲嚟形容
比較有磁性同吸引力係真 感情都拿捏得好好

Aimer

日本有uru

蔡琴

近年好似少左作品 之前成日聽第一志願、你的愛是甚麽形狀

好掛住カナやん

唔講仲以為個post淨係講香港歌手

佢唱既天下無雙拍得住原唱

無與倫比演唱會個陣時嘅周杰倫

Aga
衛蘭

Taka

方大同

真係好好聽

同周深唱既大魚好聽到爆

真心好聽

Camila cabello

佢真係好被低估

有冇人講RubberBand嘅6號

老母以前有盒carpenters 嘅cassette 帶成日播，細細個已經覺得好好聽

Vitas

Joanna Wang
Olivia Ong
馮曦妤

王菲 衛蘭

泳兒真係唔明點解紅唔到，靚聲 歌又好聽 樣又唔差

百幾個留言 竟然無 側田

Hyukoh 吳赫

周深

盲

張康右

只講把聲感染力，佢真係好top個班人

あいみょん

把聲又靚
首歌又好聽

泳兒真心高汁 又有唱功

Avril Lavigne

始終覺得第一張碟Soliloquy最好聽
首首都鐘意
第一志願, 大個, make it last,每一次都是你

識貨

冇音域囉咁簡單

王傑

識d野

點會私奔到月球好多人都識唱

我！

圭賢 厲旭！！

lefty hand cream

韓國都講埋 咁都有bts既v 低音炮

陳慧嫻

張靜穎

陳柏宇

安俊豪
把聲好signature

仲有冰島 mv同首歌都正

雞仔聲

呢個堅係世界級live

林一峰

呂方

周杰倫

李琦

紫同大魚

吓 你冇聽過花無雪？

竟然有elf出現😂厲旭真心靚聲，KRY三個把聲都正

任昌丁
任宰範
金範秀
gummy

最中意圭賢把聲

其實GD把聲都好特別

1 比高登仔話佢似達明，風評被害
2 英皇所有資源比哂祖兒
英皇新秀三姊弟從來都無宣傳資源
泳兒、鐘舒漫、洪卓立

以為冇乜人識

仆街睇左3次

Ching識貨

任昌丁正！
gummy既you are my everything

林志炫

謝安琪

其實鍾舒漫既快歌好正，跳得幾好睇

Gin Lee都冇？我屌你老母呀

AGA

你死我活超正

比晒祖兒又誇張咗
公平啲講句啦 比晒祖兒同軒叔

香港女歌手 林憶蓮 衛蘭 數唔到第3 個

衛蘭離家出走同埋如水

梅姐呢

Bruno Mars

有冇人都鍾意曹格把聲

講開Sammi喺90年代係咪最紅天后 王菲其實應該紅啲！

宜家呢個時勢一定係支持鄭秀文

張若凡

其實有資源不過都紅唔起

林憶蓮, 彭羚, 後生王菲
新一輩淨係諗到衛蘭, 香港樂壇...

呢個係有才華 唔係靚聲

Joey 閻奕格，二汶

Ivana for sure

泳兒啲高音有啲刺耳，如果唔係就真係正

黃宗澤

你試下叫Eason唱張敬軒個唱法

其實泳兒十年前最紅果陣(2007-2010)就應該開紅館
可惜無咁做
到宜家fans已經走剩得翻死忠
宜家連坤哥都開第二次，泳兒已經無乜機
不過湊熱鬧嘅都夠佢三面台坐八成人掛

Rose

無啦啦走左去拍戲
跟住就無乜唱歌

點解無人講supper moment sunny

其實係咪fan base唔夠,我覺得好多未開到紅館演唱會都係因為唔夠fans, 例如gin lee個啲, 或者有料無用,公司覺得冒險就唔會開

陳潔麗

其實佢算係唱女key

佢唱香港迫得太緊
好聽過原唱

個人覺得陳芳語把聲好正 甜得黎好有爆發力 覺得好特別

成日撈佢同張惠妹把聲

黃家駒 吳青峰 林俊傑 王菲
好聽到仆街

首歌key 都幾高
kelly 同佢合唱呢首都辛苦

碌咗幾頁終於有人講彭羚

Karen真係史上最靚聲,仲要係女低音

坤哥屌打你d班垃圾

古巨基
李克勤

Let say 1 2 3 4

澳門場把聲勁靚

把聲唔算太厚
又甜又soft 啱啱好

宜家係唔夠
十年前感應，黛玉笑了，花無雪，無心戀唱 果陣肯定得
點解浪費呢個機會就要問英皇

張敬軒 吳青峰 hebe

莫文蔚
林憶蓮
小肥
張靚穎
Lady Gaga

終於有知音人，上面有啲名睇到真係想笑出嚟

Aga

仲要老咗都無差到

開住麥花臣都得掛

Mariah Carey

真 依家開點都多人過坤哥

Aretha Franklin

其實王祖藍把聲都好靚
只係成日做小丑
先令人忽略佢

未爛聲嘅王傑

93年Proctor's Theater先係最經典

係，佢訪問有講佢媽死咗之後自己唱歌唔同咗

只係越嚟越有味道

首 純情 不得了

首軌跡真係呢

when I was young

Lady Gaga 唱功係好好嘅
聲係靚
但未至於靚到爆喎
因為呢類較厚, 激情啲嘅次女高音聲線
喺歐美其實好typical 㗎咋

Radiohead 主唱——Thom Yorke

陳潔儀
周華健
張學友

係ok嘅
但成日覺得佢誇咗同太過賣弄技巧 搞到over咗

青峰同hebe合唱既妳 我覺得係青峰同人合唱歌裏面最夾最好聽

費玉清

James Harden

Billie Eilish!!

哥哥
王菲
衞蘭
陳柏宇

四把我最喜歡嘅聲音

鄧曼薇

聽過一次現場 何韻詩聲底幾靚

容祖兒陳奕迅呢啲聽現場聽得出技巧高超，但就真係聲底已爛
好可惜

許廷鏗 佢d低音好正

平井堅

上個月睇佢concert
上中高音都好夠氣㗎

Gin lee

一定係李幸倪

Suran

張學友
One ok rock主唱

皇上張敬軒

陳柏宇都唔差

李海麗

初初真係隱世
而家sony開始幫佢宣傳多左

巴伐諾提都冇，抄登真係

韓紅
把聲正

哥哥

冇去睇但聽返強逼症進行曲 j死

冇人提charlie puth

入黎為咗擺低衛蘭個名

坤gor
TL
真心有料

1:10-1:32 每次聽都起雞皮

屌 唔好咁又嚟多次世界大戰

京都 和紗

andrea bocelli

許茹芸

好多人支持我，我感到很開心

肥咗好多

Sunny 19 moment

Janice M. Vidal

love you btw

李智yan

得請坐低有資格叫靚聲王

當然係衛蘭Janice啦

下？

john mayer

唔肥就唔係衛蘭啦

小肥冇人提？

平時食開屎都咁大聲講出黎
聽到把老牛聲唱Live都唔開胃

竟然冇人提林奕匡

Uru

我一直追po，只要有衛蘭出現都會默默放低正評

所以？

此post已完

竟然9個負評

你偶像一件事
現在是講靚聲
不是講爛聲
有D例子真係成個歌手生涯無靚過一秒鐘擺出來博閙

Olivia Ong
Yao Si Ting

Albert Au

呢首都正

Ariana Grande
Adele

+1 呢個真係男神，聽他唱 蒙娜麗莎的眼淚 真係會心痛，心想點解有女捨得等佢咁傷心，把聲真係令人令人陶醉

一定係陳奕迅

巴伐洛提唔係歌手，係歌唱家

冷門d 張懸

宇多田光

陳僖儀

林俊傑
陳潔儀

玫瑰色的你

負皮我都要講 姚貝娜
依首係佢絕唱
佢上台綵排之前當場嘔血
佢嗰陣癌症復發 細胞已經擴散到全身
唱完之後要人扶住落台 即刻送咗佢去醫院
但之後都係救唔番

把聲真係好靚佢真係將生命奉獻咗畀唱歌

陳柏宇 鄭中基

JUJU

徐佳瑩

馮曦妤

David Gilmour

Billie eilish

Michael Jackson
Bruno Mars
側田

吳汶芳
第一次聽無窮覺得把聲好特別就上咗癮

Phil Collins

屌你， 王菲

問你身型

Lisa Ono

夢涵

我好鍾意佢翻唱啲歌 技巧又正 配樂都正 唯獨係佢把聲我自己覺得好唔啱Bossa Nova

比人負皮都要擺低依個名 SHINee鐘鉉

側田冇得輸

陳柏宇
小肥
吳浩康
張敬軒
古巨基
鄭中基
側田

謝安琪
衞蘭
馮㬢妤
泳兒

降兩度

吳浩康同小肥唔覺

係好撚好聽

嘩冇留意大陸新聞真係唔知有單咁嘅嘢

Serrini

Lady Gaga

啲歌好聽，但live...............

之前無意中發現 詠詩 呢個肥婆把聲好靚

張敬軒 衛蘭

孤獨的總和、壞脾氣

下個月開show

Misia

TL 都無人講

河鉉雨

黃凱芹

早期既林俊傑，清唱你就會發現佢把聲係幾咁癡撚線地屈

令吳宗憲係咁讚佢，夕爺都話過係天使吻過的聲音

到底係改詞定點 我想像唔到原本啲詞係唱咩

男歌手對我嚟講一定係鄭中基（不能自拔地畀曬正評畀有提佢嘅留言）
女歌手，個人覺得莫文蔚、Apink恩地同EXID率智都算係靚聲（比較少聽女歌手⋯）

真係好鍾意早期既佢，會有那麼一天、翅膀、害怕呢d好聽到癲！！！

一定係蕭敬騰

而家唔係話唔好，技巧係好咗超多，但就冇左最當初嗰份純粹同自然

Toshi

韓女：IU

韓組合：AKMU

韓男：金範秀

有冇人覺得劉浩龍把聲同eason好似

小宇 - 宋念宇

Lukas Graham

不服來辯

好掛住佢

德永英明

聲靚，曲易入耳

張學友首冷冷雨都係佢作曲

華晨宇都無......

係丫，唔鍾意佢而家首首都勁肉緊咁，以前大部分都好自然舒服咁唱，仲有醉赤壁呢首經典丫而家紅到演唱會既飛都買唔到…唉…不過好采佢第一場紅館有去睇姐

AKMU
200%勁正

そらる

John Paul White

Gin Lee 衛蘭 吳雨霏 AGA 王菀之

曾靜玟～黑洞
軒～井

呢個真係唔紅冇天理，d轉音靚到，有生之年都唔知可唔可以係香港睇到佢既live，好似之前有係alin香港既show出現，想你的習慣、終於說出口、就站在這裏、愛上

技巧勁，瑪迪希完全係曬命玩野根本唔啱隻歌

我覺得花花係唱歌技巧上、舞台表演同曲優勝，聲底我個人覺得唔算勁靚姐

呢兩部CD機

Mag lam

仲有hebe

Michael Jackson

識嘢 陳果都好正

大部份歌手把聲都好普通 見到劉浩龍都想笑

聽過天下無雙未

唱k 質素 甚至好過佢

咪又係比joey霸住晒 佢實力勁過容祖兒好多啦 只不過地位唔同

Freddie Mercury
張國榮
王傑

billie rubbish

olivia ong

彈開啦韓狗

其實講實力 鄧麗君好過王菲 王菲唱live走過音 又食煙🚬不過同現代嗰班冇得比 始終差幾皮 不過吳雨霏呢d普通歌手攞黎做比較差好遠係正常 child登係多00後㗎啦 你依家先知咩？

Bigbang 大成 太陽

咁淨講聲，我印象中得張韶涵係靚到飛起

我覺得正過原唱 首左手指月又屈 仲要幾靚女

岑寧兒
張芸京

yoyo真係勁靚聲！
話說張芸京仲有冇唱歌？？

其實有少少似

TOSHI !!

有 不過都好耐無留意佢

佢唱平凡之路 好好聽
完全另一種唱法
多變咩歌都唱到

徐小鳳

比韓紅屈左機啦

陳慧嫻版本有感情好多

林峰

曺圭賢

張靚穎 A-lin

圭>雲>旭

薛之謙
日本聽下宇野実彩子

佢聲線太細, 細到好多live都係bg 大聲過佢把聲

黃妍
中島美嘉
徐佳瑩
蔡健雅
張惠妹

夜晚聽佢地慢歌真係

泰研

西島隆弘
聲靚有魅力，唱功超符年齡，音域超廣，live穩過CD
仲要靚仔
不服來辯

識d嘢喎

點解咁講？？

花花唱功係勁 但聲底唔算勁靚

A-lin

佢唱中文歌真係正到…果陣勁想sm幫佢出中文碟！

最後祝福

我一開始係圭>雲>旭，之後雲>圭>旭，之後旭>圭>雲，最後覺得三個都係咁正

20頁都冇人講李佳薇
每出隻碟都聽得出佢唱腔變得更加圓潤有進步

佢有出喎睇黎你唔係飯

圭雲音域廣啊 旭低音唔得的

sor..我係指中文翻唱碟，我鍾意佢d翻唱多過佢原唱歌既國語版本，雖然在光化門都正，但覺得佢翻唱d歌正d

但旭本身把聲靚，小王子好聽

淨係識一首煎熬唱功勁但高音好似太尖

叫佢練翻普通話先佢唔記得曬
ps佢廣東話仲好聽

觸執毛 阿水

衛蘭不解釋

FIR個新主音把聲都好通透

新碟啲歌放柔曬嚟唱正撚到

香港: 衛蘭 張敬軒
台灣: 王力宏 盧廣仲

胡琳 我

五輪真弓

IU李知恩

側田

羅文、林子祥、葉倩文、梅姐

真 一開聲就知係佢
Missing you 好好聽

陳潔儀

但佢唱天梯發音冇唱普通話咁正，都係唱普通話岩佢多d

Crush同gummy

唔好引haters啦

希望佢快d推出埋未出果d新歌，佢既音域真係好廣，唱高同低音都咁好聽，仲要勁穩
真係世界級

鍾意舊果個主音多d

Leona Lewis

bigbang 勝利

Ariana Grande

鄧福如

caleb hyles ， 有同Chester 一樣既爆炸力，唱soft 既歌都好聽

費玉清！

十年前嘅郭靜

周興哲周杰倫

心牆

Bleeding love

好鍾意聲聲慢同一點點喜歡！！

朴孝信

IU 喺韓國無得輸

軒仔唱live真係無敵

佢翻唱青花瓷都超好聽

hello friend 我地連名都差唔多一樣po既野都一樣

李健男版王菲

關心妍

呀！！野生花呀！！好聽到癲

係呀! 仲有nothing on you

韓狗可唔可以收一收皮
宜家講靚聲呀
韓文基本上每隻字都係響音
你叫汪峰去唱佢都唱到佢地啲質素
相反廣東話嘅聲韻組合令到好多字用到嘅發聲肌肉都唔同
情況好似喺廚藝比賽
你班撚樣係咁話條友撈沙律撈得好撚好食咁
佢撈到曉飛都係廢過其他廚師架啦

你個名把聲都好靚

鄧紫棋
鄧麗君
張敬軒
王力宏

聽過，第五元素首歌仲難過天下無雙，好似係

平井堅
西野加奈

第一次聽呢首歌覺得林二汶把聲真係好靚

Ok u win

仲以為冇人講 嚇得我
佢把聲真係靚到離地
又夠響咬字又深音準準到仆街
完全冇瑕疵
癲峰時期演唱會邊行邊跳邊唱F5冇難度

姚貝娜

張信哲

Without You 呢首歌仍然冇女歌手唱得好聽過佢
靚聲真係玩晒

杜麗莎
林億蓮都要搵佢做老師

林子祥

識BALL

林宥嘉
蕭敬騰
方大同
閻奕格

唔同風格 只可以話佢係翻唱版本最好

田已經係台灣天后級
起韓面前都下風
韓仲要睇歌詞唔熟

女：衛蘭、王菲
男：上杉昇

高音唔洗講
佢啲低音都係世界級
佢唱Stevie wonder首You & I

雖然唱功同聲底韓紅好d，但個人都會揀聽hebe既歌，起碼睇既時候舒服d

wow ching你同我聽埋啲一樣嘅野，你係咪玩音樂的

係
高音佢唱到好共鳴又唔strained
低音唱到好低又唔lur

有冇啲純屈聲靚但無乜唱功嘅歌手？

後生嘅姐撚

呢排好鍾意白安，佢把聲好空靈 （雖然個唱腔各花入各眼）

正！出道時連學友都讚過佢

光良

周杰倫（2010或之前）

Renata Tebaldi

Thom York!

Giuseppe di Stefano

Sia

Ariana grande

Tori kelly

Jack Savoretti

衛蘭
蕭敬騰

樓上有人話鄧麗欣

唔係呀，只不過好鍾意聽歌，尤其靚聲果d真係會狂loop

李善姬
一個就五十歲既老女人把聲仲溫柔過18歲既女藝人

衛蘭啦 天使聲黎 一聽就停唔L到

彭羚 楊千嬅 陳奕迅 林二汶 張學友

姻緣！！好聽到癲

我聽王菀之會扯扯地

JJ Lin

關詩敏

正喎，叫咩名？

一定係衛蘭 沒有之一

甄妮出山

最鍾意月亮說「沒半點雲彩 」呢句，好聽到……

當年佢老婆把聲世界級,可惜以家老左唱唔番LU

呢首亦係松任谷由實作曲代表作

佢令到自己把聲好多元化，唱功真係好好，又classical又玩聲，唱有玩味嘅又得，cutecute又得，淫又得，抒情又得，爆又爆到輕又輕到，我嘅最愛

佢翻唱嘅幻影，同埋佢自己嘅愛𣎴曾遺忘任何人，如一，突然一生人 呢一堆無撚得輸

再加埋alex fung 編曲無撚敵

女歌手界 感情王

黃妍